%LECONs : 105
On donne ici les systèmes de générateurs de $\Sn_n$ ainsi que leurs applications \cite[p.214]{Berhuy}.

\noindent\begin{minipage}{.56\textwidth}
	\begin{theo}
		Le groupe $\Sn_n$ est engendré par les cycles.
	\end{theo}
\end{minipage}\hfill
\begin{minipage}{.44\textwidth}
	\begin{footnotesize}
		\begin{proof}
			Conséquence de la décomposition.
		\end{proof}
	\end{footnotesize}
\end{minipage}

\begin{appli}
	Calcul de l'ordre d'une transposition.
\end{appli}

\begin{cor}
	Le groupe $\Sn_n$ est engendré par les transpositions.
\end{cor}
\begin{footnotesize}
	\begin{proof}
		Les transpositions sont des cycles particuliers (de longueurs 2).
	\end{proof}
\end{footnotesize}

\begin{appli}
	Définition de morphisme et ses propriétés (surjectivité).
\end{appli}

\noindent\begin{minipage}{.6\textwidth}
	\begin{cor}
		Le groupe $\Sn_n$ est engendré par les transpositions:
		\begin{enumerate}
			\item Les transpositions $(1~i)$ pour $i \in \llbracket 2, n\rrbracket$.
			\item Les transpositions $(i~i+1)$ pour $i \in \llbracket 1, n-1\rrbracket$.
		\end{enumerate}
	\end{cor}
\end{minipage}\hfill
\begin{minipage}{.4\textwidth}
	\begin{footnotesize}
		\begin{proof}
			\begin{enumerate}
				\item $(i~j) = (1~i)(1~j)(1~i)$
				\item $(i~j) = (i~i+1~\dots~j-1)(j-1~j)(i~i+1~\dots~j-1)^{-1}$ avec $(i~i+1~\dots~j-1) = (i~i+1)\dots(j-2~j-1)$
			\end{enumerate}
		\end{proof}
	\end{footnotesize}
\end{minipage}

\begin{prop}
	Le groupe $\Sn_n$ est engendré par $(1~2)(1~2~\dots~n)$.
\end{prop}
\begin{footnotesize}
	\begin{proof}
		$(i~i+1) = (1~2~\dots~n)^{i-1}(1~2)(1~2~\dots~n)^{1-i}$
	\end{proof}
\end{footnotesize}

\begin{req}
	Le résultat est faux si on remplace $(1~2)$ et $(1~2~\dots~n)$ par une transposition et un $n$-cycle arbitraire.
\end{req}

\begin{appli}
	Les groupes finis engendré par deux éléments : $\Z/2\Z \times \Z/2\Z$
\end{appli}

\begin{appli}
	Contre-exemple à la réciproque : tout groupe fini simple est engendré par deux éléments.
\end{appli}